<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>P05 opinión.actualidad.análisis</title>
    <link>https://p05.red/</link>
    <description>Recent content on P05 opinión.actualidad.análisis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://p05.red/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[5 canciones para principiantes] Anatolian Rock</title>
      <link>https://p05.red/post/2020011/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020011/</guid>
      <description>El rock de Anatolia es una rama peculiar de la música rock, que surgió a finales de los 60 y los 70 en Turquía. Por definición, se puede tomar como una reinterpretación de la música folclórica de Anatolia con una infraestructura de rock. Sin embargo, para poder comprender la base cultural y social de este género en todos los aspectos, es necesario hablar brevemente la evolución de la cultura musical de Turquía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La heterodoxia islámica a partir de los chistes de Bektashi</title>
      <link>https://p05.red/post/2020010/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020010/</guid>
      <description>Es difícil hablar de una uniformidad en las religiones semíticas, ya que existen muchas interpretaciones según la geografía, la comunidad, la época, la ideología etc. Y como es el caso del cristianismo, también hay diferentes ordenes en el Islam, además de los más comunes como el sunnismo y el chiita. El bektashismo, cuyos orígenes se remontan al Irán del siglo XII, es una de las numerosas ordenes locales. La orden hizo un papel importante particularmente durante la islamización de la península de Anatolia, donde principalmente viven los seguidores de hoy junto con los Balcanes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunas estadísticas sobre el canal de YouTube de “Polonia”</title>
      <link>https://p05.red/post/2020007/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020007/</guid>
      <description>La semana pasada, se anunció que el conocido programa de sátira política llamado Polonia se cancelaba, por eso creemos que es un buen momento para echar un vistazo a algunas estadísticas sobre su canal oficial en Youtube, centrándonos en sus vídeos más vistos.
Para hacer esto, se seleccionaron los 35 videos más populares, que tenían más de 200k visualizaciones en el momento en que se escribió este artículo. Sería posible obtener mucha información de esta data por el hecho de que muestra las preferencias del público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Fast &amp; Curious? El tiempo dedicado al contenido digital según la generación que lo lee</title>
      <link>https://p05.red/post/2020006/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020006/</guid>
      <description>Los hallazgos interesantes en una ojeada  Con esta data, es difícil adivinar hasta qué punto los participantes reflexionan sobre las preguntas y los mensajes. Pero aun así, las generaciones mayores se detienen en el cuestionario más que las generaciones más jóvenes, lo que hace que sea más difícil realizar investigaciones online de forma voluntaria, cuyas participantes principales suelen ser jóvenes. El video que es relativamente largo (140 segundos) casi siempre es saltado por los participantes, no importa si les gusta o no.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palabras de pandemia: análisis comparativo de los discursos de Sánchez y Erdogan</title>
      <link>https://p05.red/post/2020005/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020005/</guid>
      <description>¿Qué palabras usaron más los líderes cuando se dirigieron al público durante la última crisis de coronavirus? O de la misma manera, ¿qué podrían significar sus palabras en una interpretación más detallada? Al abordar estas preguntas, en este artículo, los discursos de dos diferentes líderes, concretamente, Pedro Sánchez y Tayyip Erdogan, sobre la crisis sanitaria relacionada con el coronavirus, se van analizar desde una perspectiva cualitativa. Las palabras más frecuentes en sus discursos se compartirán aquí para ver tanto las similitudes como las diferencias entre los dos políticos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alegoría política a partir de la crónica de Michael Heberer</title>
      <link>https://p05.red/post/2020004/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020004/</guid>
      <description>Aquí en España, la mayoría de la gente es conocedora del cautiverio de Cervantes por los corsarios berberiscos y cómo esta experiencia afectó a sus obras. Pero no hay necesidad de decir que él no fue la única persona que fue capturado como prisionero en esos barcos. Debido a la alta necesidad de mano de obra en las galeras, cuyas fuerza principal de impulso eran los remos, muchos países utilizaban esclavos en sus flotas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los efectos del humor político: Un experimento online</title>
      <link>https://p05.red/post/2020003/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020003/</guid>
      <description>Muchos de nosotros disfrutamos viendo programas de actualidad y entretenimiento como El Intermedio, así como programas de parodia como el Polonia. En los últimos años, las redes sociales también se han convertido en una fuente importante de producción de humor político. Por ejemplo, los memes sobre los debates electorales que vemos en Twitter se producen simultáneamente al debate del mismo. Lo que está claro es que burlarse de los políticos y la política siempre ha sido un método de comunicación importante para emitir críticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historia de una cuarentena en Barcelona: La crónica del diplomático otomano Ahmet Vasif Efendi</title>
      <link>https://p05.red/post/2020002/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020002/</guid>
      <description>Mientras esperamos que el confinamiento que nos ha traído la crisis sanitaria del covid-19 termine lo antes posible, hablaremos brevemente de los procedimientos históricos de cuarentena que ha sufrido Barcelona, además de la evolución urbana de la ciudad. Para ello vamos a seguir los escritos de Ahmet Vasif Efendi, un diplomático otomano que fue enviado a España en el año 1787 para establecer relaciones entre ambos territorios.
El propósito de este artículo no es hablar de las razones de este acercamiento diplomático de finales del s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nacionalismo a partir de las canciones</title>
      <link>https://p05.red/post/2020001/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020001/</guid>
      <description>INTRODUCCIÓN Se puede decir sin duda alguna, que la música es una de las formas más efectivas para manipular las emociones humanas hacia una dirección deseada. Conceptos e ideologías como patriotismo, nacionalismo, revolucionarismo e incluso el militarismo se han transmitido a las masas a través de himnos nacionales, canciones populares y marchas militares. Está claro que la música ocupa un lugar importante en la propaganda y la movilización masiva. De hecho, cuando se trata de emitir un mensaje ideológico, es posible afirmar, hasta cierto punto, que las obras musicales se han convertido en las herramientas de comunicación más utilizadas antes que, incluso, las obras escritas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>puntocerocinco</title>
      <link>https://p05.red/author/puntocerocinco/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/author/puntocerocinco/</guid>
      <description>Puntocerocinco es una página web personal que se enfoca en publicar artículos sobre temas políticos, sociales y culturales, tanto históricos como actuales, que se dirigen al público mainstream. Aparte de dar un punto de vista alternativo a los temas actuales, el objetivo principal del autor es disponer artículos sobre los temas menos conocidos por el público hispanohablante. Esta página web no tiene ninguna motivación profesional ya que está creda con el fin de entreteniminento del autor.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
