<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>política on P05 opinión.actualidad.análisis</title>
    <link>https://p05.red/tags/pol%C3%ADtica/</link>
    <description>Recent content in política on P05 opinión.actualidad.análisis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 May 2020 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://p05.red/tags/pol%C3%ADtica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los efectos del humor político: Un experimento online</title>
      <link>https://p05.red/post/2020003/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020003/</guid>
      <description>Muchos de nosotros disfrutamos viendo programas de actualidad y entretenimiento como El Intermedio, así como programas de parodia como el Polonia. En los últimos años, las redes sociales también se han convertido en una fuente importante de producción de humor político. Por ejemplo, los memes sobre los debates electorales que vemos en Twitter se producen simultáneamente al debate del mismo. Lo que está claro es que burlarse de los políticos y la política siempre ha sido un método de comunicación importante para emitir críticas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El Nacionalismo a partir de las canciones</title>
      <link>https://p05.red/post/2020001/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://p05.red/post/2020001/</guid>
      <description>INTRODUCCIÓN Se puede decir sin duda alguna, que la música es una de las formas más efectivas para manipular las emociones humanas hacia una dirección deseada. Conceptos e ideologías como patriotismo, nacionalismo, revolucionarismo e incluso el militarismo se han transmitido a las masas a través de himnos nacionales, canciones populares y marchas militares. Está claro que la música ocupa un lugar importante en la propaganda y la movilización masiva. De hecho, cuando se trata de emitir un mensaje ideológico, es posible afirmar, hasta cierto punto, que las obras musicales se han convertido en las herramientas de comunicación más utilizadas antes que, incluso, las obras escritas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
