<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>humor on P05 opinión.actualidad.análisis</title>
    <link>https://puntocerocinco.github.io/tags/humor/</link>
    <description>Recent content in humor on P05 opinión.actualidad.análisis</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2020 12:14:34 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://puntocerocinco.github.io/tags/humor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La heterodoxia islámica a partir de los chistes de Bektashi</title>
      <link>https://puntocerocinco.github.io/post/2020010/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://puntocerocinco.github.io/post/2020010/</guid>
      <description>Es difícil hablar de una uniformidad en las religiones semíticas, ya que existen muchas interpretaciones según la geografía, la comunidad, la época, la ideología etc. Y como es el caso del cristianismo, también hay diferentes ordenes en el Islam, además de los más comunes como el sunnismo y el chiita. El bektashismo, cuyos orígenes se remontan al Irán del siglo XII, es una de las numerosas ordenes locales. La orden hizo un papel importante particularmente durante la islamización de la península de Anatolia, donde principalmente viven los seguidores de hoy junto con los Balcanes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Algunas estadísticas sobre el canal de YouTube de “Polonia”</title>
      <link>https://puntocerocinco.github.io/post/2020007/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://puntocerocinco.github.io/post/2020007/</guid>
      <description>La semana pasada, se anunció que el conocido programa de sátira política llamado Polonia se cancelaba, por eso creemos que es un buen momento para echar un vistazo a algunas estadísticas sobre su canal oficial en Youtube, centrándonos en sus vídeos más vistos.
Para hacer esto, se seleccionaron los 35 videos más populares, que tenían más de 200k visualizaciones en el momento en que se escribió este artículo. Sería posible obtener mucha información de esta data por el hecho de que muestra las preferencias del público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los efectos del humor político: Un experimento online</title>
      <link>https://puntocerocinco.github.io/post/2020003/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 12:14:34 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://puntocerocinco.github.io/post/2020003/</guid>
      <description>Muchos de nosotros disfrutamos viendo programas de actualidad y entretenimiento como El Intermedio, así como programas de parodia como el Polonia. En los últimos años, las redes sociales también se han convertido en una fuente importante de producción de humor político. Por ejemplo, los memes sobre los debates electorales que vemos en Twitter se producen simultáneamente al debate del mismo. Lo que está claro es que burlarse de los políticos y la política siempre ha sido un método de comunicación importante para emitir críticas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
